韓國大學撐香港 與中國留學生衝突打成一團

【新唐人北京時間2019年11月14日訊】香港多所大學校園近日變成反送中抗爭戰場，引發外界關注和聲援。韓國多所大學聲援香港反送中活動，韓國學生與中國留學生為此爆發肢體衝突，打成一團，甚至告上法庭。
11月12日，香港多所大學遭到港警圍攻，尤其是香港中文大學爆發激烈對峙，現場猶如戰場，學生誓死抗爭，保衛校園。
香港14所大學學生會當天發表聯合聲明，痛斥警方暴力，稱中大手足頑強抵抗，誓死保衛家園。「我等決不坐視不理，活於平行時空，誓與中大共存亡。」
香港大學的遭遇引發各國大學強烈關注，韓國多所大學在校園內張貼挺港反送中連儂牆，一些中國留學生對此不滿，撕毀挺港宣傳海報，並與韓國學生爆發肢體衝突。
多家韓媒報導，13日下午，首爾漢陽大學數10名韓國學生在校園內張貼挺港宣傳海報，5名中國留學生見狀後欲撕毀海報，雙方為此大打出手。
隨後，校內超過40餘名中國留學生聚集到現場，在警衛強力介入下，衝突才告一段落。
當天下午2點左右，高麗大學政經學院也爆發韓國學生與中國留學生的衝突事件。一些韓國學生在校門口發放「香港民主抗爭討論會」宣傳單，有中國學生拿到後不滿，引發事端。
高麗大學校園內張貼的挺港海報被中國留學生撕毀，該大學學生會13日發表聲明嚴厲譴責稱，損毀海報對學生來說是正面挑戰行為。韓國學生還開始輪流站崗，守護海報。
另外，延世大學中央圖書館牆壁上張貼的挺港海報也被中國留學生撕毀，韓國學生對此強烈不滿，向警察局提起訴訟，要求調查海報撕毀事件。
除了校園內衝突外，韓、中學生還在網路上大戰，中國留學生稱「高麗大學這樣的前三學府，裡頭的青年竟然是韓國最優秀學生，真叫人失望」；韓國學生則反嗆中國留學生「從歷史中什麼都沒有學到」。
除韓國外，臺灣、馬來西亞的大學生也紛紛聲援香港大學。臺灣中正大學、政治大學等眾多學生團體發起連署，聲援力挺香港大學，譴責警方恣意在校園動用武力，違背當代尊重學術自由與大學自治的價值。
馬來西亞學界，包括馬大學生會、大馬新學運聯盟、馬大新青年、國大學生團結陣線、博大學生前進陣線、大專學術自由聯盟等多個團體也發表聯合聲明，強烈譴責港警將校園變成「修羅場」。
聲明表示，「雖遠在千里之外，我等也絕不沉默，拒絕容忍喪盡天良的暴行。我們一眾學運組織將與香港學界同進退，並會以一切形式支援大學生的正義抗爭。」
此外，海內外的中國大陸學生及校友，在海外品蔥網上建起了一個網路版的「連儂牆」，支持香港大學。網友紛紛附上自己在大陸或海外大學的學生證、畢業證等相關資訊，以表達對香港學生的堅定支持。
聲援的包括清華大學、北京大學、四川大學、浙江大學、武漢大學、政法大學、復旦大學和哈爾濱工業大學等數十所大陸院校。
有復旦大學的畢業生寫道：「自由不死，中共必亡，加油！」
還有大陸民眾表示：「此時所有的學校都是一樣的。今天我們都是中大人。」
一名南京大學畢業生展示了本科畢業證書，並留言說：「今日我們高坐安屋，終有一日我們也會走上街頭，今天的你們，就是十年後的我們，其實，我們是你們跨時代的手足。」
還有美國哈佛大學、日本京都大學、澳洲昆士蘭大學等大陸學生或畢業生，也聲援香港。有劍橋大學學生寫道：「陸港同舟、守護明天。」

哇屌玩命

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

馬來西亞撐香港架咩

真唔撚真呀

咁爆都無人推
呢個乜都Connect哂喎

其實一直都有班咁既人 只係佢地唔敢出聲而且冇出聲既本錢....
強國入面就有一個人我係超級欣賞 佢就係徐曉冬 敢講真話敢屌9共產黨 rebest

我都好rebest你..

咪講呢d衰野啦==

南韓呢一代都有好多曾經面對不公義嘅人
佢地明白我地點解會咁

香港嘅大學俾班狗攻
其實係咪應該connect自由世界嘅大學
等佢地幫手喺校園入面make noise
當然班小粉紅一定沉唔住氣去攻擊佢地
搞到好似韓國咁
到時發酵得好可以提升到外交層面

真心 韓國各界都幫我地唔少
金義聖 三集逆權系列令好多人覺醒
出左兩集成個鐘既時事特輯 D料仲收得好過港媒
仲有一連串既放映會

雖然角力上俾中共抽住黎打
但暗地裏做咁多野已經好respect

大佬你諗下人地光洲事件
大家同一處境點會唔明

你支那人真係最撚低賤，自己比共產黨塞食屎仲要大叫好好味

仲要打鳩出面間接幫緊你的人

pish

Respect。

好似係班馬拉華人反我地居多

差D睇錯打成一片

睇黎中共要滅絕大學生了

其實唔係
佢地都係同我地一樣後生撐我地居多
係得啲廢老屌我地咋嘛

利申 識個馬拉仔咁同我講

我感受到大家既「氣」！啊啊啊啊啊啊～！

中大守衛戰真係connect左全世界
冇一個國家既人會接受到黑警荷槍去攻打校園

藍黃一半半

後生大部分反共
佢地叫啲親中人做 大中華膠

我個馬拉朋友一直都有同我keep住講呢個運動
又有講佢地點睇

果邊示威聲援香港都有一定人參加

我發覺次次外國搞支援香港既集會, 總會有大陸學生去搞事
之前瑞典, 加拿大, 立淘宛, 澳洲 都係咁

到底呢班 大陸學生係自發去搞事, 而係有中共背後指使

同埋佢地知唔知, 佢地咁樣去搞事, 只會令中國在國際形象更差
而且根本無任何好處, 只會激起更多人憎中國人

一名南京大學畢業生展示了本科畢業證書，並留言說：「今日我們高坐安屋，終有一日我們也會走上街頭，今天的你們，就是十年後的我們，其實，我們是你們跨時代的手足。」

到時我地都會聲援你地

哂氣啦
次次大陸發生地震/水災
成班連登仔都係到拍手慶祝

連登仔一方面話要拉攏大陸人支持, 另一方面每次見到大陸死人就好興奮, 合條撚

收皮啦朱元帥

個班廢物係人地大學讀語學堂咋 你估真係大學生咩

跨時代的手足。。。

你叫每次見到大陸人死就 拍手慶祝果班人收皮先啦

我凈係知坡狗一定係屌我地屌得最金個堆

可能佢地其實想曲線幫我地

好多真係真心這就是共產黨下的教育

其他人做就有可能

但大陸人EQ無你想像中咁高

呢班憤青 成日高調出來搞事, 令全世界都覺得中國留學生是憤青

其實好多 中國留學生 都是反共既
但就被呢班憤青 拖累害死

成堆戇鳩仔出嚟曲線幫香港宣傳

你岩
但效果真係曲線幫我地

好撚多字

有海外學生組織搞，背後係黨國機器
放你班人出去讀書都係睇到實

係呀 佢地淨係睇到電視同新聞講講抗爭者打人

係鬼
民調顯示平民支持香港

Yes
佢哋越痴 我地越有利

華人咪反,但不代表馬來
總統同馬來人咪撐,
澳洲華人都反,但不代表澳洲

both 有自發有收ORDER
但結果都係神助攻

中國留學生稱「高麗大學這樣的前三學府，裡頭的青年竟然是韓國最優秀學生，真叫人失望」；韓國學生則反嗆中國留學生「從歷史中什麼都沒有學到」。

佢地都學唔到正確既歷史

啲大陸點解要響人地個地頭到打人？
有種咪唔好響韓國讀書囉
弱智

有無人可以在韓國連儂牆貼free Hong Kong free Tibet free Taiwan